煙盒新包裝驚現「靈堂」 效果震憾令人心寒

香煙煙盒之上驚現「靈堂」，有巿民直指新包裝令人心寒。有讀者向東網指出，近日在坊間的便利店買煙，發現某品牌香煙煙包上的健康忠告變大，且其中一個圖樣竟是以掛有「沉痛悼念」四字的靈堂作背景，圖中一名男子並手持一張正在吸煙女子的「車頭相」，而健康忠告字樣更改變為「吸煙引致早死」，有讀者形容，新包裝「很令人震撼和心寒」，又指字眼「不人道」，質疑有關的嚴厲字眼是否恰當。

然而翻查資料，有關的「靈堂忠告」其實是新的法例規定，下月21日開始，在港出售的全數香煙煙包，不論品牌，都會有包括這個「靈堂」在內的12款新健康忠告。其餘11款忠告，包括寫有「吸煙奪去我的聲線」字樣的「喉嚨開窿」圖樣，其他字樣有「吸煙帶來痛苦，生不如死」及「吸煙禍及子女」等。

立法會去年6月14日通過《2017年吸煙(公眾衞生)(公告)(修訂)令》。根據衞生署控煙辦公室網頁，《修訂令》已於去年12月21日生效，目的是修訂煙草產品的封包或零售盛器上的健康忠告，由生效日期開始的6個月為過渡期，由今年6月21日起，所有在香港出售的煙草產品的封包必須印有《修訂令》所訂定的新健康忠告式樣。

資料顯示，新修訂把香煙包裝上的健康忠告圖示覆蓋率由現時50%，擴大至85%，而在雪茄包裝上的健康忠告覆蓋率則由50%，擴大至包裝正面70%，背面則是100%覆蓋，健康忠告款式並由6款增至12款。港府擬推出此修訂之時，亦曾惹爭議，包括有聲音質疑吸煙率及忠告面積大小無關、擔心助長私煙及打擊報販生意等。

崩口人忌崩口碗

佢就係想令你震撼同心寒

如果遲啲要立法打擊炒賣手機，
Apple嘅封面會係呢個

加價好撚過啦

早死=未來，煙癮=當下

加CY個樣上去更令人反感

又要賣又要扮好人 收皮啦香港政府

吸煙個班唔死冇撚用

咁炒黃牛呢

但係爛腳重震撼

車頭相個位改到類似鏡面咁款就差唔多

幾好

包裝盒條女好慘

你估唔想禁煙咩

其實香港煙稅好重

都未用到彩色爛胃爛牙就話效果震撼
係咪真係咁得人驚

呢D包裝成效唔大
但食開煙嘅唔會因為單單咁包裝而令佢地反思食煙嘅問題
佢地睇慣左根本唔會當係咩一回事 直頭無視呢D圖

幾型
我多數揀食煙阿婆會變靚女張圖個盒

想死果啲人即刻買包黎食

直接寫無仔送終 賭乜輸乜 長命百歲百病纏身 對班廢老/中可能有用 供樓供到99

會不會已死左

dllm

陽萎已經算見得下人

爛腳趾果個

成日搵lea 褔圖

咁驚咪撚食囉

有撚用咩
食得煙嗰啲人都唔怕死

夠哂震撼

吸煙令老婆派綠帽

呢個廣告model 要收幾多錢先肯做
唔係拍劇死一次咁簡單

就咁當街當卷放d咁既圖唔係咁好既，最好加返個蓋，唔好比d唔買既人睇

越黎越毒

大家咁話 死煙剷

食二手煙一樣有問題, 個盒應該印吸煙死全家

冇用喇 加價把喇

好似有禍及家人 寫三代訓劏房 永世無公屋啦

幫你老母執骨啦傻鳩

次次睇都忍唔住笑

仆街，好撚得人驚，即刻整番飛定定驚先

其實點解要市民比錢補貼吸煙者睇街症 專科 做廣告禁煙 等等

幾吸引

不人道？迫人食二手煙好人道？

同秦國果啲比，香港果啲其實都好溫和

屌你老母呀

加佢一蚊好過

効果肯定更好

啲廣告大撚到遮住個包裝，成撚日買錯煙

你冇老母比人屌 淨係可以執骨

去7-11 見人買煙

：純萬唔要爛腳

應該嚟緊會變成

：純萬唔要靈堂

其實咪自欺欺人

食撚死班人就岩

個但字點解

會考慮其他人感受就唔會食煙啦

收皮啦傻鳩

正 食煙撚快d死

痴撚線，係便利店反pt，本身啲人簡煙已經好撚煩，走腳走乜咁，成行煙搵哂先搵到要個盒
宜家仲誇張，個個都係到簡，淨係要陽萎，其他乜春都唔要，真係搵著我地黎搞
好心你地班煙民，要食就咪撚扮哂野，唔L會因為個圖案而唔撚會死嫁，一樣會爛腳會早死，好心就死前積反啲陰德，咪一路行一路食 同咪簡煙盒圖案

比啲第一次食既睇都夠啦

有撚用咩

所以個廣告再仆街啲都可以

哦~
原本前面第一句唔係咁打 刪漏左個但字

揀

整撚到蓮蓬咁

安已不

食番支煙定下驚先

枝枝都寫句唔同既落去

煙商可唔可以係盒煙送貼紙？

其實啲人吸煙早死啲對政府支出係更化算

試下推出 無圖版 但貴一蚊

包保d 人 轉軚

個個去買煙要 爛腳版 靈堂版

ching有無試過跟住火車頭行啊
早死佢既事 噴到周圍都係 累人累物就仆街啦

買得既都唔驚死啦，加價仲好

唔俾排公屋 用公共醫院 拎綜援 政府津貼 保險俾貴d

返pt試過有個女仔黎買煙
俾咗「吸煙加速皮膚老化」嗰款佢，
佢見到就話：我唔要黃面婆呀

我心諗：你食多幾年煙咪變咁嘅樣囉

大大個奠字個個包裝度咪得

小部份煙民真係好低賤

跟本就合法毒品
整條爛賓州落去啦

直接整eason啲演唱會相算啦

又要驚死，又要忍唔住食
講事實你聽又屌用字不人道
比真相你睇又屌令人不安
平時就自撚私唔識顧及他人煙癮一到就忍唔住做火車頭
叫你戒煙就藉口多多，又話食得耐忽然間戒會仲易死，又話食煙減壓，叫人收皮
你班煙剷真係好撚on9呀
你班煙剷真係好撚on9呀
你班煙剷真係好撚on9呀

食煙

人工少一成 交稅多5成 可以用影響同事健康理由炒人

心理作用，要食既總會食。

題外話，有財有勢既幾千蚊一枝雪茄都係咁抽，大不了用錢吊命，及時行樂，做鬼也風流。

係得死窮撚抽埋Ｄ垃圾都對住個包裝驚前驚後，成個懦夫咁。

吓。。我覺得爛腳重撚核突啦
我寧願要靈堂都唔撚要包爛腳

香港熱撚到仆街
食煙真係好on9

你老味都on99
印欣怡個樣上去重撚有效果啦

冇所謂 照食 最緊要內在

煙盒有得炒

知唔知咩係消費者權益

班人屌既係張圖大張左
要睇側邊先分倒牌子
咩圖喺上面wfc

留意到呢道好多細蚊仔屌人食煙

又唔係個個食煙都做火車頭既 連登仔唔洗咁激下話

我覺得黃牛飛 都可以咁做

食煙冇罪
食煙有理

食煙型
食煙=有故事
唔食煙永遠都係小學雞、長唔大

食煙可以傳二、三手煙比屋企人，達到陷家剷嘅最型境界

不人道？？
捉哂班大愛撚槍決啦

我而家先知可以揀盒

啲mk仔mk妹拎住當鏡，整頭髮
都咪話唔搞笑

反你老母

直頭會長命會贏啦
你睇贏玉咁大量蝗，有幾多係唔食

仲食萬寶路？而家食煙梗係食

靈堂牌
陽萎牌
爛腳牌

要陽萎

奠牌香煙

倒轉變扯旗嘛

泰國個啲先恐撚怖

有日條街整路勁窄
前面個阿伯食紅雙喜定中南海
總之啲cheap煙 臭撚到仆街
貪平咪撚學人食煙啦屌

最好盒盒都爛腳爛J爛西

話撚之你食死班死煙餐，最緊要立法禁止喺街食煙播毒！

鏟

幾好喎個idea

唔驚嚇整來做咩？

不如啲家長出來投訴
廣告嚇親小朋友啦

咁FF法
啲煙剷真係弱撚智

岩岩食完 嘩屌

煙剷好叻叻呀

有時見到啲煙剷揀盒真係好鳩肉酸
有錢佬大大枝雪茄食 幾撚型

就算double都大撚把人食

見到比佢嚇一嚇 食返支定驚

會長命d，加油呀，食多d啦

其實就係人都知食煙身體唔好 佢地又咪照食
所以搞幾多野都唔會阻止到吸煙人士

整張煙民死屍解部圖SHOW埋個肺比佢地睇仲好啦

唔要爛腳多數賭錢既廢中/老先唔要
話唔老黎

睇下泰國個啲

大小部份煙民真係好低賤

食煙都係自撚私啦
係班on9mk以為食煙好型
唔食嘅人只會覺得班死人火車頭好撚臭 抵佢地生cancer 迫人食二、三手煙正仆街

有咩用
食開一樣會買 最多買完過落私家盒到

其實可以建議政府
4張放哂放一盒度
4張相都齊，班撚樣就無得揀

煙癮起，唔好話靈堂，天堂都照買嫁啦

加煙稅仲好啦你老母

希望立法賣煙果陣要讀埋煙盒上面既警告字句

食支煙又唔係食個包裝 政府成日做無鳩為既野

其實如果煙民係真係上癮到無論點都要食煙
咁點解政府唔可以推廣電子煙？
至少感覺上呼返出黎嘅二手煙無咁大危害

咁我寧願天堂先有售🤣

張黑白相擔住口煙都幾撚滑稽

加價十倍仲震撼啦

唔該我要陽痿唔要爛腳🚬

有撚用

果然弱智嘅先會食煙

吸煙引致死全家

有咩所謂
吸2手個d都係一樣中招

班煙摌以為睇唔到就輪唔到自己呀？

唔賣點搵錢

我反而覺得咁有啲仆街
條女俾人咒一世
反而車頭相個位整塊反光物料，買煙條友會見到自己個樣咪仲好

唔錯

屌岩嫁啦
食煙最仆街
唔死就累街坊

爛腳好撚正

聽過有煙鏟買個時講明有核突相嘅唔要
又要食又要驚
自欺欺人

你以為啦
大把煙鏟買煙都講明唔要爛腳

激死班煙剷, 尤其廢老

好好笑 會揀煙盒

支持， 希望用埋死人藍色

你估班人唔知食煙會早死咩
係唔撚戒就唔撚戒架啦
好似欣宜死都唔減肥咁

o的老野中坑好迷信

應該要寫食煙賭錢輸一世

索性轉晒做爛腳包裝啦
啲煙民買煙好鍾意走爛腳架

繼續加價仲好啦

邊撚個食煙會care會唔會早死

爛腳係賭錢捐手爛腳

關食煙死唔死咩事

應該立例無得揀圖案

一打開包煙 自己個樣就照左落個車頭框

啱啦，食煙班人係唔應該人道對待

加價只係對死窮撚有啲用，包裝既畫面先係對有錢任性既仆街做成無形既心理壓力，吸煙本身想逃避但係包裝唔俾你逃避

難怪愈來愈多人轉食電子煙。
保證冇咩嘢圖案！

揀煙盒
屌班廢老係咪以為好似咩化痰清熱解毒止咳各有功效咁

D煙剷自己爛腳喉嚨開造口無得怨
但係街食晒佢地d二手煙變成咁既話，我覺得應該定期帶佢地去善終癌症病房參觀，相信會震憾好多。

D煙民日日都要見到佢張車頭相

最好加價加到成千一盒
屌你去吸煙區食都算
仆你個街邊行邊食 後面就大大啖吸你啲二手煙

翻到屋企諗住空氣清新啲
頂你樓下又係屋企食
食少陣係咪會死
唔燃驚燒埋自己間屋

係fb見到呢張

計我話唔識諗嘅人點都會繼續食，倒不如取消晒警告字句，睇人曬錢換黎黑肺好撚過

今次呢個真心Work

「吸菸引致死亡」咁溫和
應該改成
「吸菸死全家」

笑到肚痛

連個人樣都有驚嚇成份

我又唔信 加到三百一包
海關全力掃私煙,買賣再加重刑罰

唔好買囉 又要食又要驚

你無做過唔撚知，試過一次一拎第一盒就咁岩爛腳 個啊婆成盒煙dum落我個頭到，仲屌哂鬼話邊個仆街整爛腳上去 勁on9，關我撚事咩，差啲報警，又有哂閉路 經理話老人家算數，我真係激左全日

利申: 個廢老已爛腳，自己爛腳實關人地印個logo上去啦

海關做野懶過閪

有次賣淨曬啲爛腳同喉嚨開窿
同個廢老講 '得返喉嚨炸喎'
佢望一望 '嘩屌成個屎忽窿咁 是但啦好過爛腳'

不過吸個啲都好自私撚！好心搵個位企定定，唔好前面一呼，後面就吸晒！

食煙食到見到個reply都知人地係細路
就快爛腳入靈堂果個咪係你

直接整做吉儀嘅樣可能仲有成效

班廢老食煙架嗎，梗係係盒印馮賭必輸啦

我做過超市收銀 之前有隻包裝都係爛腳 個個客都話唔要呢包 擺隻爛腳落衫袋周身唔聚財喎
如果4款都係咁 應該啲人會好掙扎買唔買好呢 或者keep舊盒舊瓶新藥
不過今次ge4款有個係小朋友包裝 應該多數要呢隻架啦

其實覺唔覺政府好雙重標準，又話唔可以違反商品説明條例，但成日對煙酒大麻既後果有啲誇大。。

加到500蚊包

正呀

高登偷

透過 HKG 分享一則貼文: 首屆高登煙盒警告設計大賽

冇人食煙就唔駛搞咁多野

好似仲有幅配卡碧

屌那星，政府煙稅照收，又要話俾人知有做野，諗埋啲屎橋，你唔想人食不如索性禁煙好似白粉咁，買賣即拉人封艇好過啦

之前去馬來西亞見到啲免稅煙 係個喉嚨穿咗個窿 仲有其他款式嘅病 總之核突過爛腳好多啦 不過新包裝條女好慘

上次買煙個收銀同我講少食多餐

煙稅其實好一般。
美國買一包

美國買一包大約14美金

有收錢㗎嘛 個女仔本身都接受咗

咁我都知
但你唔覺自己個殘樣會更加驚嚇咩?(由其女人)

D煙撚買煙會指定唔要爛腳圖

其他國家煙盒相恐怖好多

隔離登有個改圖比賽

發達大計：出個大煙盒小小嘅鐵盒比啲人裝住個煙盒，咁咪睇唔到爛腳

點解煙同雪茄唔同？

有左好耐啦大佬

咁點解啲人仲要揀包裝食？食煙食壞咗個腦？

直接禁煙啦！一方面收煙草稅，另一面扮健康叫人唔好食

除咗爛腳，其他好普通咋喎...冇乜阻嚇性...

你估你班臭西見到就真係會唔食咩

我真係好撚憎人食煙臭到仆街
但係個政府由頭到尾都冇諗過要人戒煙
加煙稅咁耐成效根本唔大
純粹都係幫政府增加收入
買唔起嘅就去買私煙
宜家仲改埋啲肉酸包裝
你最多都係令到班煙鏟戒買唔戒食
因為個包裝肉酸走去買私煙
煙鏟一樣不變都係咁多
完全唔明係咩德政有啲咩阻嚇作用
泰國啲煙盒仲嘔心咪又係一街都係煙鏟
成個政府諗啲野完全冇撚用
仲要好似小學雞咁以為整得恐怖啲
自己都驚就覺得人地都會驚

( Show Blocked User - 改乜都被使用 )

簡你老母死大陸拼音狗

啲阿叔仲特登揀𡃁仔果款
好睇啲
啱啦整個大靈堂啲阿叔最驟忌

最好有爛j, 欄腳，賭錢必輸

食煙食到生cancer 咪又係用公帑
醫一單肺癌點都要洗幾百萬掛
仲未計二手煙果d計唔到嘅經濟損失

加稅講過啦⋯⋯
個個買私煙驚撚

cut醫療又係俾人話唔人道
班煙剷大撚晒架

咁冇直接證明吸煙會引致cancer
唔係一早禁左啦

其實係做唔到咩野
只有敎育先係治本方法
將吸煙由潮型變做唔健康退流行
全世界政府一直都做左好多

吸煙人士已經越黎越少

根本加稅無用，你見香港而家幾多iqos撚，
但香港其實無完稅iqos入口，可想而知走私係幾猖獗，
當一日食一包，究竟要走私幾多iqos先夠食

窮人點食?